**389. – Viola biflora** L. – Plante glabrescente, à souche rampante, tiges de 5-10 cm, faibles, ordinairement à 2 fleurs ; feuilles en rein, très obtuses, crénelées, brièvement ciliées, les inférieures longuement pétiolées ; stipules petites, ovales, entières ; fleurs jaunes, avec des lignes brunes, petites, sur des pédoncules dépassant les feuilles ; pétales supérieurs rapprochés et dressés, l'inférieur penché ; éperon dépassant peu les appendices ; style courbé à la base, puis redressé ; //stigmate élargi en disque horizontal bilobé ; //capsule ovale, obtuse, glabre.
Bois et rochers humides des hautes-montagnes : Jura ; Alpes ; Mont-Dore ; Pyrénées ; Corse. – Europe ; Asie, de l'Oural et du Caucase jusqu'à l'Inde ; Amérique boréale. Juin-juillet.